<components>
<title>
FachRef-Assistent Hilfe
</title>
<description>
Hilfe zu den Modulen und Funktionen des Fachreferenten
</description>
<modules>
<module>
<name>
protokoll
</name>
<title>
Protokoll
</title>
<description>
Das Protokoll gibt eine Übersicht über die Nutzung und den Bestand sowohl von einzelnen Auflagen oder über mehrere Auflagen hinweg. Außerdem können auf über das Protokoll nutzungsbasierte Aussonderungsvorschläge erstellt werden.
</description>
</module>
<module>
<name>
profile
</name>
<title>
Profile
</title>
<description>
Die Profile stellen den Kernbereich der Bestandspflege dar. Von dieser Übersichtsseite hat man die Möglichkeit, für jeden Bereich ein einzelnes Profil anzuzlegen, csv-Dateien zu analysierem, sowie die Aussonderungs- und Erwerbungslisten anzusehen.
</description>
</module>
<module>
<name>
hitlists
</name>
<title>
Hitlisten
</title>
<description>
Die Hitlisten bieten die Möglichkeit die tagesaktuellen Vormerk-Hitlisten für einzelne Systembereiche einzusehen und Benachrichtigungsdienste einzurichten. 
</description>
</module>
<module>
<name>
eJournals
</name>
<title>
e-Journals
</title>
<description>
Dieses Modul bietet eine Reihe an Möglichkeiten um die Nutzung von Online-Zeitschriften abzurufen und zu analysieren. Zudem bestehen Übersichtsseiten mit den Inhalten von Zeitschriftenpaketen, der Zusammensetzung der Nutzung sowie einer Reihe an Kennzahlen.
</description>
</module>
<module>
<name>
stock
</name>
<title>
Bestand
</title>
<description>
Dieses Modul bietet einen vergleichenden Überblick über die Nutzung, deren Zusammensetzung sowie Bestand und Bestandszusammensetzung für verschiedene Gruppen aus der Aufstellungssystematik.
</description>
</module>
<module>
<name>
settings
</name>
<title>
Einstellungen
</title>
<description>
Dieses Modul bietet eine Reihe an persönlcihen Einstellungen an, mit denen die Funktionen und das Erscheinungsbild einiger Module abgepasst werden kann.
</description>
</module>
</modules>
</components>